\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{bm}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\section{Origine des valeurs initiales utilisées par SHA-256}
Les valeurs initiales du \(hash\) sont calculées à partir des parties décimales des racines carrées des 8 premiers nombres premiers : 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19.

La première étape de la conversion des flottants en binaire est suffisante pour trouver la valeur recherchée.

\paragraph{Exemple pour le premier élément} :
Calcul de \(hash[0]\) \\
\(\sqrt{2} \approx 1.414 213 562 37\)
\[0.414 213 562 37 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.828 427 124 74\] 
\[0.828 427 124 74 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.656 854 249 48\] 
\[0.656 854 249 48 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.313 708 498 96 \]
\[0.313 708 498 96 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.627 416 997 92 \]
\[0.627 416 997 92 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.254 833 995 84 \]
\[0.254 833 995 84 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.509 667 991 68 \]
\[0.509 667 991 68 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.019 335 983 36 \]
\[0.019 335 983 36 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.038 671 966 72 \]
\[0.038 671 966 72 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.077 343 933 44 \]
\[0.077 343 933 44 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.154 687 866 88 \]
\[0.154 687 866 88 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.309 375 733 76 \]
\[0.309 375 733 76 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.618 751 467 52 \]
\[0.618 751 467 52 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.237 502 935 04 \]
\[0.237 502 935 04 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.475 005 870 08 \]
\[0.475 005 870 08 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.950 011 740 16 \]
\[0.950 011 740 16 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.900 023 480 32 \]
\[0.900 023 480 32 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.800 046 960 64 \]
\[0.800 046 960 64 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.600 093 921 28 \]
\[0.600 093 921 28 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.200 187 842 56 \]
\[0.200 187 842 56 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.400 375 685 12 \]
\[0.400 375 685 12 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.800 751 370 24 \]
\[0.800 751 370 24 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.601 502 740 48 \]
\[0.601 502 740 48 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.203 005 480 96 \]
\[0.203 005 480 96 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.406 010 961 92 \]
\[0.406 010 961 92 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.812 021 923 84\] 
\[0.812 021 923 84 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.624 043 847 68\]
\[0.624 043 847 68 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.248 087 695 36\]
\[0.248 087 695 36 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.496 175 390 72\]
\[0.496 175 390 72 * 2 = \boldsymbol{0} + 0.992 350 781 44\]
\[0.992 350 781 44 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.984 701 562 88\]
\[0.984 701 562 88 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.969 403 125 76\]
\[0.969 403 125 76 * 2 = \boldsymbol{1} + 0.938 806 251 52\]

On obtient : \(0110 1010 0000 1001 1110 0110 0110 0111_2\) en binaire, ce qui correspond à \(0x6a09e667\) en hexadécimal. \\
Les autres valeurs se calculent de la même manière à partir des racines carrées de 3, 5, 7, 11, 13, 17 et 19, ce qui correspond aux valeurs :
\[0x6a09e667\]
\[0xbb67ae85\]
\[0x3c6ef372\]
\[0xa54ff53a\]
\[0x510e527f\]
\[0x9b05688c\]
\[0x1f83d9ab\]
\[0x5be0cd19\]

Notons que les 64 constantes utilisées par SHA-256 sont calculées de la même manière mais à partir des racines cubiques des 64 premiers nombres premiers.

\paragraph{Référence \\}
\url{http://www.iwar.org.uk/comsec/resources/cipher/sha256-384-512.pdf} \\

\end{document}

